\chapter{ESTUDO COMPARATIVO}
\label{ch:estudoComp}
Nessa seção será apresentado um estudo comparativo entre as técnicas trabalhadas. Os critérios de comparação são a resolução, sensibilidade, complexidade de implementação, custo associado e característica do fio estudado. 
% Dessa forma, o procedimento de comparação inicia-se estabelecendo as especificações a ser atingido, seguindo então para a análise do desempenho de cada técnica específica sob tais condições, encerrando, por fim, na eleição da técnica mais adequada. 


\section{RESOLUÇÃO}

Na tabela \ref{tab:resolucaoSistemas} é apresentado os resultados obtidos para cada técnica em relação a resolução. 
 
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Resolução obtido para cada sistema}
\begin{tabular}{l|c}
\hline
Técnica                          & Resolução (um) \\ 
Instrumentação capacitiva        & 100            \\ 
Difração óptica                  & <  1    \\ 
Processamento digital de imagens & 31,12   \\ \hline        
\label{tab:resolucaoSistemas}
\end{tabular} \\
Fonte: Própria
\end{table}

Durante os estudos foi observado que no caso da instrumentação capacitiva não há impeditivo teórico para leituras inferiores a 100 $ \mu m$, contudo os parâmetros construtivos acabam tornando-se complicados de implementar. As taxas de erro e linearidade encontradas podem ser mantidas para fios inferiores a 1 $\mu m$ mediante alteração na geometria das placas, aumentando a área superficial e diminuindo a distância entre as placas, como foi estudado nas seções\ref{subsub:capacitores} e \ref{results:Eletronica_capacitiva}. Contudo, é visto que será necessário placas com áreas superficiais superiores à 10 $mm \times$ 10 $mm$ e distância inferior a 3 $mm$, ou seja, a distância entre as placas vai representar menos de $10 \%$ da dimensão de sua área superficial. Essa proporção necessita de um sistema de medição e controle robusto para ser mantida, o que vai em confronto a principal vantagem dessa técnica, simplicidade de implementação.


Para o método da difração óptica, sabe-se pelo que foi explicado na seção \ref{sec:diff_optics} sobre a técnica da difração óptica, a resolução depende da distância entre fio e sensor. Nas simulações foi possível obter um erro inferior a 1 $\mu$m no cálculo do diâmetro. Vale ressaltar que ao depender dos níveis de ruídos aplicados ao sistema essa resolução irá diminuir. 

Já para o caso da técnica de processamento digital de imagens, a resolução tem intrínseca dependência com a magnificação configurada no sistema óptico, bem com, o tamanho do pixel do sensor utilizado, desse modo,  foi possível verificar que o sistema pode alcançar uma resolução de até 31,12 $\mu$m para o sistema com magnificação de 10 vezes menor que 1, enquanto que para o sistema com magnificação de 2,5 vezes menor que 1, esta resolução aumentar na mesma proporção.

\section{SENSIBILIDADE}

A técnica capacitiva tem a sensibilidade limitada pelo projeto eletrônico, como já foi mencionado nas seções (\ref{results:SC}) e (\ref{results:SC}). Dessa forma neste trabalho conseguiu-se atingir a maior sensibilidade de $\frac{\Delta C}{\Delta d} = 1.41049$ para o caso do algodão molhado com placas paralelas nas dimensões de $20mm \times 20mm \times 3mm$. Já para o circuito \gls{SC} tem-se uma sensibilidade de $33.33 \frac{mV}{pF}$ para o circuito projetado e $3fF$ para o \gls{CI} AD7156.
%Revisar com carinho esses valores apresentados


Para a técnica de difração óptica e processamento digital de imagens, a qualidade da iluminação é um fator que pode interferir nas medições realizadas. Experimentalmente, foi verificado que uma má iluminação prejudica a captura do fio, no entanto, o uso de um simples sistema de iluminação em anel,no caso do sistema de processamento digital e um laser com potência adequada, no caso da técnica de difração óptica são suficientes para garantir uma boa iluminação aos sistema propostos. 


\section{CARACTERÍSTICAS DO FIO ESTUDADO}  


Para a técnica da difração, dois fatores devem ser levados em conta sobre as características dos fios. Primeiro, o fio não pode possuir diâmetro grande o suficiente a ponto de obstruir todo caminho de luz do laser e fios com o \textit{hairiness} muito alto podem dificultar o sistema devido a difração gerada pelos pelos do fio.  

A técnica de processamento digital de imagens está apta para aferir uma larga gama de fios, é necessário apenas garantir que este fio emita ou reflita feixes luminosos com uma intensidade adequada de modo a possibilitar a captura pela câmera.   

A técnica de análise capacitiva considera a leitura de diâmetro, por consequência, uniformidade do fio em questão. Para tal, é necessário que o fio possa ser submetido a um campo elétrico uniforme e preferencialmente tenha sua constante dielétrica (\gls{epson_r}) definida na literatura. Caso as características ambientais da aplicação sejam destoantes da literatura, a seção \ref{results:material_effects} apresenta uma sugestão para definição empírica dessa constante.

\section{COMPLEXIDADE DE IMPLEMENTAÇÃO}

Os fatores que podem gerar uma maior complexidade de implementação para a técnica de difração é a montagem do sistema mecânico onde se deve alinhar a fonte de luz, o fio e o sensor. Para a aquisição do sinal basta um array de fotodiodos e um sistema micro-controlado que possa captar o sinal do sensor e transmiti-lo a um computador. 

A complexidade de implementação no sistema de leitura capacitiva concentra-se no controle das variáveis ambientais e no posicionamento das placas paralelas. Fora estes pontos, o sistema é de simples reprodução e entendimento.

O sistema utilizado pela técnica de processamento digital de imagens, necessita da montagem de um sistema óptico. Montar este sistema é considerado de baixa complexidade no arranjo proposto.


\section{CUSTO ASSOCIADO}
Todas as técnicas utilizam um computador para realizar alguma etapa do processamento ou para exibição de dados, os custos para cada técnica são devidos aos seguintes itens:

Os custos associados à técnica capacitiva são relativos à fabricação da placa de circuito impresso e aos componentes eletrônicos presentes na mesma. O \gls{CI} AD7156 apresenta custo de USD 3.61 \cite{Digikey}, os outros componentes, resistores, capacitores e \gls{AmpOp}s tem preços variáveis a depender da quantidade e costumam ser pouco significativos frente a \gls{CI}
%Verificar nome do AmpOp usado para botar o preço

Os custos associados à técnica da difração são o do circuito do sensor, o sistema micro-controlado e o conversor USB-serial. O sensor TCD1205DG custa 38.43 USD, a plataforma micro-controlada do discovery F4 custa 19,90 USD e o conversor \gls{UART}-USB custa 1,66 USD. Totalizando 59.99 USD. Existe o custo associado a fabricação da PCB e alguns outros componentes com custo menos relevante na placa do sensor.  

Para montagem do sistema utilizado na técnica de processamento digital é necessário a aquisição de um câmera, responsável por transformar os feixes luminosos em quantidades digitais, uma objetiva, responsável, por ajustar os feixes para os parâmetros desejados, um sistema de iluminação adequado, bem como, uma estrutura físico para sustentação deste aparato. As câmeras utilizada neste projeto custa em média 1000 USD, enquanto que o valor da objetiva utilizada tem valor médio de 200 USD,o sistema de iluminação custa aproximadamente 5 USD, já os componentes de montagem custa aproximadamente 30 USD. 

Na tabela \ref{tab:priceTec} pode ser visto o comparativo do valor total de cada técnica\footnote{Cotação do Dólar: R\$5,60}.
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Preço agregado para cada técnica.}
\begin{tabular}{l|c}
\hline
Técnica                          & Custo aproximado (USD) \\ \hline
Instrumentação capacitiva        & 5,61                      \\ \hline
Difração óptica                  & 60,00                      \\ \hline
Processamento digital de imagens & 1235,00                      \\ \hline
\label{tab:priceTec}
\end{tabular}
\\Fonte: Própria.
\end{table}

